廉署聘40助理調查主任

2018年09月21日

廉署聘40助理調查主任

廉署執行處於2016年至2018年間曾三次招聘助理調查主任，最多130人爭一個位。資料圖片

【本報訊】廉政公署今日起展開新一輪招募，目標是聘請約40名執行處助理調查主任，最低學歷要求只需中學文憑試或會考五科考獲第2級或以上成績，起薪點月薪21,890元。廉署執行處於2016年至2018年間曾三次招聘助理調查主任，每次接獲約1,200份至逾4,000份申請，分別取錄30多人，即最多130人爭一個位。

月薪約2.2萬元

廉政公署執行處助理調查主任的職責是就調查貪污及相關投訴、執行搜查及拘捕行動、搜集證據、進行財務分析、製備調查報告等工作提供協助，並在法庭上輔助律師及負責舉證。

薪酬為廉政公署薪級表第4至第14點，即月薪21,890元至39,045元，以合約方式僱用，為期兩年半。約滿可獲相當於合約期內薪金的25%作為約滿酬金，並會按工作表現決定是否續約。

助理調查主任學歷要求不高，應徵者只需中學文憑試或會考五科考獲第2級/E級或以上成績，並符合語文能力要求，即中學文憑試或會考中文科和英文科考獲第2級或以上。

投考期間，參加者需接受心理分析測試、筆試、面試和體能測試。筆試方面，考生要聆聽一段模擬廉署人員會見證人的粵語錄音，然後要撰寫中文證人供詞和英文報告交予「上級」。

廉署指，過往投考者最常毛病是準備不足，如不了解廉署反貪和執行處的工作，又缺乏時事及社會觸覺。

署方提醒，投考者要具備ICAC的基因，即誠信（integrity）、承擔（commitment） 、能力（ability）及勇氣（courage），應有良好常識基礎，對時事有敏銳觸覺，並對廉署工作有概括了解。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
DQ馮檢基成兩大隱憂

下一則
下一則
全日制資助不足 27幼園不再免費學費最貴逾萬

署長都冇嘅嘢佢要求啲馬仔有

體能要求？唔係文員黎咩？

高人工請到班做得嘢嘅人點算??

助理調查主任都係要查案拉人

咁多要求先22k

D要求好基本下

其實不如直接請undergraduate啦
反正都係睇英文水平多

至少3皮啦
又要體能又要英文又要普通話
我考pc仔唔好

係唔係只會請大陸人&共慘黨黨員？

警隊可以放臥底了

毅進PC
24,110元

正
唔洗做都有錢收

面試題: ICAC創意比賽

Integrity cannot afford corruption
Insecured condom are chinese

有編劇經驗會唔會優先考慮

正到真正回歸 收禮都收到手

你真係當電視D野係真
入到去咪又係上網抄股,打機,下午茶
ICAC早就變左花瓶

熟悉香港情況

唔好拉錯親中既
亦唔好放過反中既

I Can Accept Corruption

yes on9

Implanted corruption are construction（中Ｘ建築，成個行頭，貪污乃植入文化 ）

20k頭先有得hea?
25k考慮下
咁多條件 又contract制

咪on9啦
做過警察唔會請

祝廉署部既手足,一凡風順

具備ICAC的基因，即誠信（integrity）、承擔（commitment） 、能力（ability）及勇氣（courage）

I cannot achieve commitment
Inferior Could Appeal Conscience (唔識作,想講劣幣驅逐良幣)

I Cannot Arrest China

加分，即請

要出去拉人㗎

lm

Incident Can Assist Corruption (白事變紅事,轉移視視)
Inferior Citizen Are Controllable

投考者要具備ICAC的基因，即誠信（integrity）、承擔（commitment） 、能力（ability）及勇氣（courage），應有良好常識基礎

笑到仆街
寫出嚟條友post完有冇打返個冷震？

好奇仲有D 咩人會報, 而家ICAC 神話不再, 根本唔會有D 咩人為使命感, 正義感之類去報

如果為錢, 我不如去做PC 仔, 人高工又係長工, 唔使兩年續一次約, 提心吊膽

唔清楚,不過行動組/保護證人組應該有
通常都無咩需要用到,用到你都死左 ,主要做證據搜集入人地公司做卧底, 捉雞仔好少捉麻鷹

係 但你要預同成班英文好既人爭
佢講到要寫英文report 即係稍為差少少都比人foul

係有槍
但佢地自稱面對嘅都係高智力嘅犯罪分子
用槍多係保護證人組最常用
佢地最多時面對嘅係律師

好耐之前佢地啲介紹嚟

助理調查主任學歷要求不高，應徵者只需中學文憑試或會考五科考獲第2級/E級或以上成績，並符合語文能力要求，即中學文憑試或會考中文科和英文科考獲第2級或以上。

仲有總收入25%花紅

大把低學歷去報

投考者要具備ICAC的基因 (實際工作)
即識得隱形扮睇唔到(Invisible)
聽命令可控制(controllable)
肯食死貓(affordable)
肯做安全套被用完即棄 (condom), 應有良好常識基礎

利申: 打算報

PC 仔要求更低

雖然拍老廉既電影同劇集都成日有槍用
但現實有咩case真係用到？

老廉呢幾年有冇成功做過野？
好似單單都話證據不足放人

21k真係低左d
你同人講老廉做
得2皮

一下掌上壓都做唔到

起碼要同eoii睇齊28k起薪啦

熟識

有, D人成日吞POP去燒槍

I Corrupt All Cash

上次去到final in衰咗
真心幾難

要有理據地極度堅持自己嘅想法
同埋轉數要快同時合乎邏輯

(幻想MODE) 現實依家好少CASE要用到, 通常捉到既都係小打小鬧, 真係有三合會背景既證人都會唔敢出黎指證 / 被告係收左安家費頂包認哂罪求你拉佢,而真係有背景有人敢出黎告(俗稱上訪)既都唔會受到理去查 , 你想expect人地上偉大祖國係人大開緊會投票果時捉人定點?

而唯一捉到大老虎既情況就係捉權鬥失敗果一方........
呢一樣工作我地偉大祖國有相關部門負責,叫做: 中.紀.委

伯母唔比食雞脾

高薪養廉唔包ICAC

政治部主任

N年前考行動組入唔到

開8個位, 2000人考

CLS

講就咁講啦，咪又係請哂u grad

依個位難唔難升?

真係為使命
續約制可以唔續，變相炒

執柒左佢啦屌你老母，近依幾年乜鳩都冇做過，以為成個部門死撚左

97前入職唔難
識人各方面唔勁都入到

I Comfort All Chinese (ICAC) , Sir! This is my mission and belief!
Please renew my contract, Sir !

21k都大班人考
你有咁既條件考警察好撚過
長約高人工

古天樂

你自得佢地真係清泉？
當年係英國人想控制返華人個種貪污風氣
所以委任啲人管住班友

你睇返今時今日
由鄰國委任嘅特首
而廉記係聽特首支笛

即係鄰國》特首〉廉記

鄰國洗黑手廉記班廢柴就死撚開啦
97到依家只係班垃圾嚟

要寫報告應該要英文幾好wo 中5畢業?玩野呀?

點解d人話，做過老廉後，私人機構會唔敢請

都有既.......起碼我認識左茅台送魚蛋同牛腩係一種食法,同埋應該係九記外賣牛腩煲掛?
其實轉營做米芝連都好架, 米芝連評級都係由的士佬做起......咁ICAC成日周圍查案,可以整個廉記食評+搵陳豪係BIGBIG賣 COFFEE, WINWIN!

寫報告係調查主任做（好似係）

應該爭住請,有兩種:

1. 佢知你識得點樣避法律LOOPHOLE, 例如寫借據送錢唔洗還, 咩地方交收有危險
2. 正氣少少既機構請你做compliance, 但如果你係HD/中五考到入去果堆就.......哈哈

仲有..........

3. 幫好大既MNC採購/掂錢部門做ethic training課堂班.......吹下水玩下模擬又一日,但咁油既位唔到你做

仲有仲有........

4.搞眾籌賺錢呃人,唔明點解可以入到立法會拿埋個 "權", 你有權係手又識玩遊戲,自然.........哈哈天下為私,盡歸我所有

其實佢地成立以黎一槍都未開過
你係咪好想做廉署第一槍

但test又要考埋 即係點

做細嘅都要寫份比老細

調查主任做=調查主任條𡃁做
姐係呢個位既人做

好深近視做唔做到

我反而想問下有500度近視可否入職 見佢話要有良好視力

因為啲人無做過ICAC

咁好正常......正如警察散仔唔識字寫到好多錯別字又唔識寫英文,份REPORT好亂既中文
咁佢上司會執返靚入電腦寫埋英文
佢既expect應該係散仔你要寫出上司睇得明既過程同證人既證詞先啦.......
雖則用保安形容好似太侮辱尊貴而有理想既主任,但大部份保安從業員都識得寫份incident report識得習底"時間,地點,事情,人物"

低過散仔

用得槍就唔會要佢地出動
佢地同啲保安其實冇咩分別
拎槍係97前習慣留低
家陣pc個邊都有保護組
其實廉記係等同歷史部門一樣
得返個名

有一個老廉去做compliance

發覺原來好廢

其實呢個位督察要求，但係連PC人工都不如
好心個pay整高d la

ICAC有火槍隊係因為早期佢地主力拉差佬呀

梗係啦,佢地未必有account底, 好多時都係係ops講緊點執行同有無機會比人告
但商業社會講數字,多數都係請auditor,低學歷既ICAC轉工未必勝任到

根本係兩個唔同SKILL SET

CALL ICAC搵人去商業機構講下TALK就得

唔駛真係請佢地

話icac無做野拉唔到人告唔入既人有冇留意多d時事？

有fd做緊
入面全部大學生
中5要求姐 但邊有可能入到

捉到,好多雞仔......好過無只可以話
從來無質疑佢地既執行能力

人工低左D

真係請,但title多數比乾收銀, 比下意見咁樣做會唔會有機會被廉處告同利益上需唔需要申報.........其實係呃錢

ICAC 對 account係有認識既

佢入職有個 test 係考對帳目既數字係咪夠敏感

佢又寫要流利中英普 感覺佢係大學要求但係夾硬寫中五禁低個人工

咁低人工 不了

完左CONTRACT 有25% BONUS

個到都十幾萬, 要加埋落去

其實你又有無想過呢個係一扇為官2代既逃生門呢? 之前港台本身係出哂個SPEC比 鳩溶做.....係爆出黎太吸引公眾注意先作擺

唔係個個高官既公子即使有錢留學都可以確保讀完大學

港台接任朱培慶處長

呢25%係包埋mpf
做老廉都要供養基金佬

mpf基金佬係無差別搶劫

你除返開實際返工時數

可能時薪好低

可能廿年前會請 而家太多選擇啦 同埋本身真係中五學歷果堆又好難合乎語文能力同邏輯思維呢兩方邊

好耐冇搞到高官 凈係搞到曾任權呢d冇中共撐既人

工時好過big4小小既
但係人工要跳point果度輸返晒

icac頂薪39k高過警察

面試官: 如果特首叫你唔好查UGL事件，你會點做

答: 一定打爛沙盤問到篤，查到件事水落石出

面試官: 我地面試時間都差唔多，有消息會再通知你

嗰啲要求算係咩要求?

contract兜走你啦仲頂薪

同狗差唔多

合約形式，如果續唔到出去私人市場呢D經驗咪無乜用

良好視力 會唔會做色弱測試?
利申:有色弱

專捉反共組織

差佬都24k

有
幫公司走法律啦

SIR! 我會繼續搜集證據,並上傳中央,如果當中嫌疑人係權鬥中倒台,就係立功機會!

個人工低到佢自己貪污先生存到
咪撚玩啦ICAC

入職寫明得pt4 ，兩年半contract
有得跳pt? 就算有，兩年半跳兩三個pt就完contract

利申: 行外人

Pt就應該有得跳 約都應該會續掛（除非太廢）無咩可能炒一批晒資源再請

可以續約

想改變香港係呢鑊啦

聽閒有時同做狗仔隊冇乜分別
要捕係個疑犯屋企等成日
影相搜證

各位年青人
準備賣你地既肝/腎/青春
去維護社會既正義啦

Icac真正價係做完出黎比金融機構請去問點避險

執法人員一撚定要體能

上年有成4200個考

I corrupt all cops

出手咁低得2萬2 點請人呀

咁撚低人工

英文差少少都叮走
根本入得去做都係d醒目既人黎
上面講到做pc都唔做佢係咩玩法

Icac預左約滿做唔返公務員

聽講有唔少人之後都會走去公營機構嘅執法部門果度做

警察人工多過你 要求低過你
假假地都係政府工

消防救護仲辛苦都係20K

不過依份仲仆街
調查主任仲要續約
即係隨時兩年半後就扔走你
中英文又要好
仲要考埋筆試 笑死人咩

親戚:哇 好勁呀你係廉署做!!咁幾錢人工
你:2皮
親戚:....

有人一下掌上壓都做唔到都入到

理論上唔洗，但實際上應該差唔多全部有degree

利申 fresh grad fail 咗上次interview

兩萬史返工飲咖啡

理論唔洗大學
但要你操流利英語, 最好有埋流利普通話
當其他係大學生去考
變相即係要大學學歷
唔係唔夠人爭

考雪糕可以拉差佬呢樣已經此刻無價

做幾年AIO 轉出私人做counter fraud 嘅，好似幾好

I Can Accept Cash 呀

講真，仲要幾千人爭
仲要低人工過毅進仔
真係唔抵做

保險公司查fraud 嘅好多都有ICAC背景

上網睇左陣......原來佢只接受書面申請 真係幾麻煩,要好有志投身先會填咁多野同寄成疊野比佢

兩皮二
我做警犬唔好
兩皮四
仲要唔洗識英文

屌你老母 15分鐘心肺耐力跑... 小學生咩！

出番來可以做乜
點證明你對而家呢間公司ge loyalty 大過正義感？

有志極都係個2年貨仔

合約制，好易被人抄

2年半 仲要玩續約

中五好難過第一關筆試吧
要寫報告同撰錄證供

For對付警務人員

ICAC成立早期因捉差佬，搞到差佬殺上總部搞事

萬一唔續都唔知出嚟同 HR 解釋做過乜

明白 所以搞掂呢單之後都無咩案真係要用

咩叫紀律部隊？
ICAC under邊個？
你無同事？無上司？佢地都唔查既，你點做？

成個interview 過程，你只要show到一刻英雄主義傾向，即刻收你皮。無論你咩政府管理層都係

犯錯先會

Train你唔洗錢既咩

身家洗唔洗好清白先做到？
屋企人好似有案底

成班人話低人工但可能自己依家份工都冇21k，然後個個留完言就走去報

係 但入得去多數都係u grad

仲要過到個vetting

你地有冇睇到人地出總數25%花好即係每年三個月花紅，仲用個底薪二萬黎計？

網上都好似得

要三代都清清白白
冇刑事冇借錢結欠

高薪養廉，依家要靠人養喇

仲要家訪

有近視係咪衰硬

份bonus部分要益基金佬

係落強積金?

香港地好難無人借錢

唔係借財仔都無咩野

25%係包埋
比例幾多就唔知

不過睇錢就唔會做呢份工

唔洗太介懷

垃圾政府學下明朝咁對錦衣衛，香港會清廉好多